美債孳息曲線再次倒掛 3月以來首次

【國際】 信報財經新聞 20分鐘前
【信報財經新聞】中美貿易戰瀕臨升級，加深投資者對經濟放緩的憂慮，一向被視為經濟景氣指標的美債孳息曲線，周四再度出現倒掛。

美國10年期和3個月期孳息曲線，周四早段一度出現倒掛，為今年3月以來再次出現孳息曲線倒掛。

截至本港晚上11時34分，美國10年期債息下滑4.5個基點，報2.44厘，盤中低位曾觸及2.425厘；美國3個月期債息下滑0.5個基點，報2.428厘，盤中一度低見2.422厘。美股道指現時大幅下滑超過400點。

當短債孳息高於長債孳息，曲線的斜率便會轉為負值，出現倒掛現象，反映經濟增長減速，甚至是經濟衰退的先兆。在經濟衰退時，通脹將放緩甚至陷入通縮，大部分資產的回報亦將下降，投資者因此傾向買入長債以鎖定利潤及迴避風險，長債價格被推高，孳息因而下滑，甚至低於短債孳息。

升返晒 冇事喇

支持習帝反加關稅，
狂沽道指隊爆美國
拉晒所有係中國嘅美國人

星期六 830AM立法會見
捍衛香港 終局之戰
反對修訂逃犯條例

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)